<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN">
    <title type="text">双玄文存档</title>
    <subtitle type="html">MemE 是一个强大且可高度定制的 GoHugo 博客主题，专为个人博客设计。</subtitle>
    <updated>2024-01-13T16:34:35&#43;08:00</updated>
    <id>https://example.com/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/" />
    <link rel="self" type="application/atom&#43;xml" href="https://example.com/atom.xml" />
    <author>
            <name>nobody</name>
            <uri>https://example.com/</uri>
            </author>
    <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights>
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.114.1">Hugo</generator>
        <entry>
            <title type="text">弄清风 01</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf01/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf01/</id>
            <updated>2024-01-13T16:00:13&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;地牢里阴暗潮湿，不见天日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄垂着头，渐渐恢复意识，忍不住挣了一下手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没挣动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻晃的铁链撞回墙面，发出清脆的金属响声，听见动静，在四周匍匐的疯怪人又低吼着爬了过来，用枯瘦的爪子在他脸上身上乱摸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走……开，别……碰我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多日未曾进水，师青玄的声音哑得几乎说不出话，身上衣物也湿漉漉地粘着皮肉，分不清是他流的汗还是哥哥的血……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥！哥哥呢？哥哥在哪儿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄用力拨开疯人们伸过来的手，强撑着起来朝哥哥倒下的方向走——然而没有成功，被脚铐锁住的双腿不听使唤，他一个重心不稳便狠狠摔在了地上，头痛欲裂，半天都没能重新站起来。干什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥已经死了。 死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他的面前，被贺玄生生拧断了脑袋。血溅当场，身首分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖的画面再一次浮现眼前，师青玄跪伏在地上疯了似的大叫，拼命把头往地上撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你干什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只觉后脑一疼，紧接着人就被抓住头发狠狠拽起来，对上了一张熟悉的冷脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄只抿了一下嘴，连声音都没发出来就咽回了话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想干什么。”贺玄面无表情，冷冷地重复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄目光呆滞地看着他，仿佛不认识这个人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良久，才哑声说了一句：“……我想死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我让你死了？”贺玄冷笑，手一松将他丢回地上，“想得挺美。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄没有再爬起来，只是蜷着身体，扭头看向那个居高临下的黑衣男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我哥……”他看见贺玄的瞳孔飞快地缩了一下，还是咬着牙艰难问完，“我哥的头呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么，想要吗？”贺玄又是冷笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次师青玄没有回答，然而看着他的眼神已说明了一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄朝某个方向扬了扬下巴：“在那儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是个圆形祭台，四角分别摆放着四个骨灰盒，祭台中心加起来一个状似头颅的东西，正面朝两人的方向摆着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看清是谁的头之后，师青玄瞬间喉头发紧，脑袋空白，张口想叫的时候突然有种作呕的感觉，堵得他发不出声，只能别开脸闭上了眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而下一秒他就猛然睁大双目，惊恐地朝后看去：“明……贺、贺玄，你，你做什么？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄没说话，轻易撕了他下身的衣物，师青玄本能要挣扎，但对手是令人闻风丧胆的黑水鬼王，以他区区凡人之躯又如何能够抵抗，加上手脚皆被铁链锁住，未经多时他便被贺玄完全压在了身下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贺、贺玄！”师青玄虽从未历经情事，但也并非全不了解，此情此况，还能作何他想，吓得声音都打了颤，“不行，我不能……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余音戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄的头贴在地上，下半身却被人提起跪着，光裸的臀间露出了柔嫩后穴，贺玄冷眸一眯，毫不犹豫地捅了一根手指进去，逼得师青玄咬牙闷哼，想抬起身子来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别动。”贺玄却以不容反抗的力气俯下身子压在他的后背上，把师青玄牢牢压在地上，让他只能以一种很屈辱的方式撅着屁股被扣弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“救……命。我不要……你干什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“干你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄懒得跟他废话，又插进去第二根手指，不停进出着那未曾被侵入过的小穴，明明在做最情色之事，目光却依旧冷得像冰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让你哥好好看着，自己弟弟是怎么被仇人压着干的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完这句，他就把手指抽出，握住自己已经硬起的欲望在穴口磨蹭几下，然后劲腰一沉，将那凶悍的物事狠狠挺进了后穴里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”师青玄几乎是惨叫出声，感觉自己身下疼得要裂开，可还没等他缓一口气，身后的男人退出几分，再一次用力地顶了进来，猛地顶到最深处。从来没被进入过的后穴敏感非常，根本无法适应巨大的侵入物，贺玄却不管，双手扣住师青玄的腰大开大合地抽插着，听见身下人一声声叫着，他没有停下，反而动作得更快更猛，报复似的操弄着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到感觉两人的交合处有些湿润了，贺玄才低头扫了一眼，鲜红的血随着他的动作流出来，从臀缝一路滑到师青玄的大腿根部，一点点滴落在地，染红了撕碎的衣角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“痛……好痛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄疼得发昏，本能地往前爬了两步，贺玄哪容他逃跑，伸手用力拖着他的腰往后一撞，那阳物又重重地全部干了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”这回师青玄连叫的力气都没有了，双腿脱力地塌了下去，贺玄也没再扶着他，伏在他背上继续操着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后穴被刺激得渐渐泌出湿液，混着血丝，润滑了坚硬欲望的进出，贺玄就来来回回地试着用不同的角度插入，师青玄无力反抗，也知道贺玄就是想用这种方式来报复他，于是闭嘴没再叫，只咬紧牙关，任由身后的人肆虐侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知过了多久，再次醒来的师青玄才发现自己居然被贺玄做到昏过去了，奇怪的是，身上没有任何不适的感觉，后面那处.....也并不痛了，仿佛失去意识前发生的事只是他一场噩梦而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄撑着地坐起来，周围的疯怪人已经不见了，自己身上的衣服也换了套新的，有些大了，并不合身，旁边还放着一些饭菜和水。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 02</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf02/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf02/</id>
            <updated>2024-01-13T16:04:26&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;然而并不是梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的半个多月，师青玄几乎每日都是这么过的——被贺玄强压在祭台前做那种事，疼痛难忍，直到经受不住昏迷过去，醒来后一切又恢复如初，衣服换了，有热乎的饭菜，身上的伤也都全好了。他清楚现在的自己不过是凡人之躯，无丝毫法力，这个给他治伤、准备衣物和饭菜的人是谁，不言而喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄恨他哥哥，也恨他这个白占了他命格享数百年福的人，所以勉强留他一条命，百般折磨，把数百年来沉聚的怨气都发泄在他身上才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄心有愧疚，除了头一回过于惊惧难熬外，后来皆任贺玄予取予求，毫无反抗之意，偶尔着实耐不住疼了，也想过自尽，可惜无用，每每总会被贺玄发现，然后迅速用法力治好他的伤，锁住手脚堵住嘴，一边狠干他一边阴冷道：“别想死，活着才能赎罪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满门惨灭，身败名裂，不得好死。这罪真沉啊，压得他喘不过气。“唔，唔……疼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上身衣袍半褪，将掉不掉地挂在师青玄的臂弯处，露出白皙光滑的肩头和瘦削的背，压在他背上的贺玄单臂扣着他的腰，不停抽送，激烈的动作撞得他一下又一下往前倾，颤抖的手臂勉力撑在地上，被身后那处的剧痛震得脑中阵阵发黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疼？”贺玄俯身狠狠一顶，不做半分润滑便长驱直入，未几便有血丝顺着臀缝滑落，沾湿了散在地上的白衣，“有我疼么，嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睁睁看着至亲惨死却无能为力，如此锥心之痛又有何人能体味半分？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没……有。”剧痛生生唤回了师青玄的神智，强忍着没喊出声，只是在喉咙里低低地呜咽，“对、对不起，明……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴。”贺玄冷道，“我不是你的明兄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄根本听不清贺玄说了什么，欲要昏过去，又被剧痛一次次唤了回来，苦刑加身，了无止歇，跪伏在地上大张着口喘气，苍白干裂的唇被他咬出了一圈血色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄看见了，动作微顿，莫名的躁动涌上心头。往日里的青玄总是笑，笑得明亮好看，拉着他“明兄、明兄”地唤着，何曾露出过这般痛苦神色。明明该是满心报复的快感，为何他现在却感觉不到分毫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄垂下眼，将法力凝聚掌心，悄无声息地为师青玄疗伤，待那处不再流血了，伸手拿过一旁盛着残粥的瓷碗，将冷透的粥水倒在他的臀缝间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘶……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄从剧痛中缓过神，被身后的凉意刺激得抽了口气，粘稠的粥水慢慢流下，淌过两人交合处，弄得一片湿泞不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终究看不得他疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;膏药是没有的，鬼王之地只有死人，用不着药，只得用这凉透的粥水稍作缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄在心底自嘲地笑，将身下依旧硬挺的欲望缓缓抽出，把软成泥的人儿抱起翻过身，扣住他的腰往下放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滚烫的粗长整根没入，狠狠顶到了体内最深处，师青玄禁不住仰头喘气，眉头紧皱，浑身战栗，细白的指尖都在发颤，紧紧扣着贺玄宽厚的肩。他用足了力气，然而对鬼王而言依旧轻不足道，贺玄埋头叼住他一边乳首肆意啃咬，身下的物事也换着不同角度顶撞着他湿热的后穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知顶到了何处，师青玄猛然僵住身体，一股强烈快意直冲入脑，顿时软下腰要往后倒去，却被贺玄抬臂托住，故意对着那处一下下用力顶弄，每下都如刚才那般既深且猛，狠狠撞着那处敏感，直撞得他小腹内升起无名火，自内而外地烧了开去，烧得那身白皙肌肤都泛起了一层薄红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”师青玄浅吟出声，随即便咬牙忍住了，不肯再叫，贺玄却不放过他，一边用唇舌拉扯吮咬他胸前已然微肿的乳尖，一边深深地顶着他体内最敏感的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湿滑的肠液从后穴泌出，阵阵紧缩的内壁包裹着不断挺入的粗长，开始适应他的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄脑中一片混沌，被贺玄压在石墙上用力操弄着，背部冰冷至极，身下却火热异常，他逃不开躲不掉，只有受着，完全辨不清自己在干什么，偶然一低头看见自己腿间的物事……不知何时竟昂起了头，如遭雷击，绝望地闭上眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄只当他是发泄的工具，他却对这个人有了反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄是我最好的朋友啊。”当真讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当真是天大的笑话。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 03</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf03/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf03/</id>
            <updated>2024-01-13T16:06:41&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;那日之后，贺玄便没再把师青玄关在地牢了，拎出来安置在另一个地方，看起来该是幽冥水府的某个宫殿，每日有小鬼来送饭菜和衣物，晚上有热水沐浴，要什么开口便有，只不让他离开此地。贺玄倒没再日日出现，似乎近来有事要忙，把人丢在这儿软禁着便罢，仿佛忘了他的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄很安分，一改往日聒噪的性子，不吵也不闹，只时常对着窗外发呆，想想太子殿下回去后如何了，想想灵文裴茗他们是否在寻自己的下落，想想如今风水二师缺位，信徒的祈愿堆积蒙尘，再无人理会……想想贺玄去了何处，在做什么，到底要关他到何时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并非不满，横竖也是赎罪，在哪儿都一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是想知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思绪间忽然闻见一股血腥气，师青玄回头看向房门，贺玄推门而入，依旧一脸冰冷，并不似受了伤的模样，那身沉黑衣袍也看不大出什么，只觉他愈靠近则血腥气愈重……师青玄眼角扫到他的袍角下摆，抿紧唇别开了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真是去办事了，只不知杀的是人是鬼，又是为何所杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄随着他的目光低头看，外袍下摆正齐靴面，本用银线绣了一圈云纹镶边，此时丝线早浸透了鲜血，干透后变作酱紫颜色，不细看还当只是件纯黑的袍子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两厢沉默半晌，贺玄忽而冷笑，一步一步走近靠在窗边的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄想后退，不过半步便撞上了墙面，无处可退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在想什么？”他问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想你杀了多少……”师青玄下意识便开了口，话说一半又咽回肚子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对明兄，他总是有问必答，知无不言言无不尽，早就变成习惯了，即便清楚如今面对的是贺玄，他也依旧改不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实都是同一个人，改不了也是应当的，他认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恐怕比你想的要多。”贺玄抬手抚上他的颈项，指尖冰凉，轻轻摩挲着他的喉结，仿若调情，又似要扼住他的咽喉，叫他窒息而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄僵直身体，紧张得微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一瞬却突然天旋地转，不见贺玄如何动作，他竟已被扔到了床上，虽说床褥松软，仍是摔得头昏眼花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着呼吸一室，竟真被人死死掐住了脖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贺……贺玄……”师青玄脸色涨红，心里反而松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死了也好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死了就解脱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐稀薄的空气令他有些头昏，甚至盯着贺玄不复冷静的脸色，觉得奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平常这个人无论做什么事，脸上总是冷若冰霜的神情，为何现在却青筋凸起，目光似火，一副怒不可遏的模样……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰——！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄猛地抬手一击，打的却不是他，竟将不远处那张木桌瞬间击碎成粉，师青玄不明所以，但已无暇多想，眼前阵阵发着黑，喉咙逸出垂死的呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在失去意识的前一瞬，喉间的压力陡然松开，大量涌入的空气呛得师青玄连声咳嗽，还未喘过气便感觉身上一沉，被人紧紧抱住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴！”贺玄怒吼一声，双臂勒得师青玄背上生疼，“我不是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起对不起对不起……”师青玄从未见过他这副神态，仿佛又看见当日怒杀哥哥的贺玄，吓得连声道歉，“贺、贺玄，你，你怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别留下我。”贺玄却像听不见他的话，喘着气低声喃喃，“别剩我一个人活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在说什……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄话音未落，贺玄便摁住他的肩，吻了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是头一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人做过那么多次，师青玄身上哪儿贺玄都碰过了，唯独从不肯亲他的唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许是嫌脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在却狠狠地，狠狠地吻住了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄将他压在床褥间，紧贴着他的唇，明明早已是死人，没有体温的身体此刻竟滚烫得吓人，师青玄被迫与他贴着唇，感觉源源不断的热流涌入体内，过于强势的法力让他无暇思考，原本推拒的手也不自觉抓紧了贺玄的衣襟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄把他关在此地，不许他逃不许他死，怎会给他灌法力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄咬咬牙，用力一掌打出去，然而贺玄只是皱了一下眉，连唇都不曾松开，用力攥住他的手腕压下，继续发泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这回的发泄并非是渡法力，而是解了师青玄的衣袍，边俯身吮咬着他的喉结，边伸手探向他身后的柔软穴口，缓缓扣弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被进入多次的后穴依旧窄小，但显然比最初要容易接纳他了，手指刚探入一个指节便被紧紧吸附，师青玄猝不及防一僵，险些咬到贺玄伸到他嘴里的舌头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人都没说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个说不出话，一个无话可说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湿热的吻落在师青玄的身上，灵活的长指在柔软的后穴里抽送，不多时便勾出湿滑的肠液，贺玄体内压着一团烈火，本就躁动不已，等不及让身下人足够湿润，将师青玄从床上拉起来抱坐在腿上，然后扣着他毫无赘肉的腰，早已硬挺的欲望对准穴口，狠狠闯了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔！”这个姿势一下子顶到了最深，师青玄紧咬牙关也禁不住溢出半声低吟，还未等他适应，贺玄就开始挺腰律动，发狠似的往上撞，将他身下的小穴搅得一塌糊涂，很快就泌出了更多湿液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏感的穴肉阵阵收缩，卖力吞吐着不断抽送的阳物，每一个进入都紧紧吸附着他，湿热柔软的包裹让他几乎不愿离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄仰头喘着气，被顶得眼角泛红也不肯出声，此刻被迫跨坐在贺玄胯上，双腿大张地跪着床，白嫩的膝头被床褥布料磨得微微发红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄嫌麻烦，在地牢时总喜欢上手就撕，如今不知是玩腻了还是缺钱购置新衣，没再撕过，但也懒得给他全脱，半褪的衣袍就那么挂在师青玄的臂弯处，露出大片光滑无暇的肌肤，诱人得很。贺玄埋头吮着他胸前的两处，身下动作不停，粗喘着气，直到脸上的怒意慢慢平息，体内的躁动逐渐消散，才拉下师青玄堵住他的唇，将半昏的人儿压回床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄的身量比师青玄要高一些，身形也不如普通的文神那般单薄，此刻半跪在床上，便完全将身下的人笼在了阴影里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄早已浑身绵软无力，见他停下退了出来，正以为要结束的时候，忽然贺玄却拉起他的双腿扛在了肩膀，慢慢俯身压下，将他整个人从中折了一折，膝盖几乎要贴上胸膛来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……唔……慢点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄一低头便能看到自己股间不断进出的阳物，窄小的穴口被完全填满，随他的动作一张一合，勾出的湿液滑下他的小腹，甚至因为过于激烈而撞出啧啧的水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这人仿佛有用不尽的力气，每一回合都是整根没入，温度也烫得吓人，一次又一次地撞进他体内最深的地方，又沉又猛，仿佛要把里头捣坏似的，师青玄受不住地弓起腰，不知是痛苦更多还是欢愉更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄仍嫌不够，一手扣住师青玄的双手压在他头顶上，一手握住他身下已然情动发硬的物事，跟着自己抽插的节奏开始套弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前后双重夹击让师青玄几近崩溃，细长的手指在床单上抓出一道道褶皱，墨黑的长发披散开来，衬得他那娇生惯养的身子愈发白皙好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄眼角都泛起了红，却仍咬紧牙关不愿出声，贺玄冷笑，随即低头吻住他，火热的舌尖在他口里四处冲撞，身下那处也发狠似的，几乎将他顶到了床角去，若不是贺玄往他背后塞了个软枕，这会儿非把他硌疼不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后终于结束时，师青玄已经累得昏睡过去了，贺玄从他体内退出来，用法力把一切清理干净后，撑着半身在床边看了他许久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铜炉山重开，万鬼齐震，先代鬼王亦不能幸免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在外屠戮数日，大开杀戒，血染满身，仍无法平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竟唯有这个人能解他的躁念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当真荒唐至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青玄以为他说的是胡话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他留他这一命，当真只为了折磨他？贺玄垂首，望着床上熟睡的师青玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛回到多年前的某个午后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时两人还在上天庭，他在殿内忙于处理公务，这个人却急匆匆跑来，说是在凡间发现一家顶好的酒肆，非拉他下凡去尝不可。他以事务繁忙为由推辞，这人也不在意，耐心在旁边等他办完才去。结果等着等着却是这人自个儿睡着了，哈喇子流得他满袖子都是，着实令人嫌弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜回不去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给过他机会，是他自己不要的。呵，还说什么最好的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……连一个原谅他的借口都不肯留给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄深深地看了师青玄一眼，终是翻身下床，头也不回地离开了。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 04</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf04/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf04/</id>
            <updated>2024-01-13T16:08:51&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;铜炉山重开在即，万鬼躁动，贺玄将自己关在殿内，休息了整一昼夜才醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日心绪愈发疲乏，体内法力也频频暴走，再如此下去，恐怕不久后便要陷入休眠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他起身出殿，又去了那个房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉重的木门被推开，发出咿呀闷响，坐在床沿的那人却恍若不觉，仍呆呆地望着窗外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桌上的饭菜早已凉透了，原封未动，还跟他放进来的时候一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么不吃。”贺玄走近床前，居高临下地看着他。师青玄像是听不见，对他的话毫无反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”贺玄咬牙，脸上冷意更甚，“师青玄！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被叫到名字的人微微一动，但也只是皱了下眉头，全然没有正常人该有的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄彻底失去耐心，扣住师青玄瘦削的肩头，将他强行扳回来对着饭桌，冷声道：“吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄目光呆滞地低头看饭菜，好半天才拿起筷子，夹了一口饭往嘴里塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而还没嚼两口，他就猛地趴到桌边呕吐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胃里阵阵抽搐，因为没进食，胆汁都快吐干了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃不下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一闭上眼就看见那血淋淋的头颅被丢进祭台的火里焚烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耳边仿佛还能听见哥哥表情扭曲地在对他吼，质问他为什么不听话，为什么不跟哥哥一起去死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挥之不去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宛如梦魇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄看着师青玄跌在地上，抱住脑袋拼命地大叫，脸上湿漉漉全是泪，不知怎的心口一阵绞痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没想过事情会变成现在这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿走师无渡的头给他死去的亲人当祭品是早就想好了的，但他没想到师青玄会突然跑出房间找过来，还恰巧撞见他拎起师无渡的头颅走向祭台的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时师青玄没有叫，也说不出半句求饶的话，只是眼睁睁看着他将师无渡的头丢进大火里，彻底烧成了灰烬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来后便一直是这副呆滞的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不说话，也不吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是一个人安静地坐着，仿佛斩断了自己与外界的一切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡人之躯，早晚要熬不下去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄握紧拳头，就这么看着，直到师青玄叫得力竭，瘫软在地上不再动弹了，他才俯身将这个人拦腰抱起，抱回床上躺着，扯袖子给他擦干眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想死？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你占了我的命，死活便由不得你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄扯过被子，将他紧紧地裹住……搂进了自己怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不许死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着才能赎罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄神智混沌，已经认不太出面前的人是谁了，只潜意识地觉得熟悉，是他可以亲近和依赖的人，所以在贺玄低头吻住他的时候，他也没有反抗，乖乖地张开嘴迎合他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股暖流自口中涌了进来，缓缓流经脉络，将他微凉的身体包裹起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有饥饿，也不头痛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个人舒服得有些昏昏欲睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我放你走。”低沉的声音伏在他耳边喃喃道，“永远别出现在我面前。”&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 05</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf05/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf05/</id>
            <updated>2024-01-13T16:09:54&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;师青玄做了个梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦见从前自己还在上天庭当风师的时候，无事便喜欢去地师殿串门，拉着明兄一起下凡，吃喝玩乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果不知怎的就闯进了青楼里，入目皆衣香鬓影、莺歌燕舞，场面好不热闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平素虽爱玩，但从小被哥哥管着也未曾来过这种地方，不禁觉出几分新奇，正欲进去寻张桌子坐下看会儿戏，结果被人猛地扣住了手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明……兄？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在前头的男人却一声不吭，只发狠似的把他拽到了青楼外，步履飞快，拉得他重心不稳撞上明仪的背，这人才终于肯停下回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么突然拉我出来啊？”他捂着额头站直腰，挣了挣被扣住的手，没挣出来，“我还想看看她们跳舞的……哎！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有何好看。”明仪面无表情地甩了他的手，“庸脂俗粉，忸怩作态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？怎么会，我觉得那些姑娘还挺好看的啊。”明仪的脸顿时更黑了，冷声道：“那你回去看，我先走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等……明兄！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他见状不妙，赶紧快步追上去拉住那人的衣袖，讨好似的往回拽了两下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明仪冷哼一声，嫌弃地挥开他的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄！你可是我最好的朋友！”他又伸了手，抓的还是那片衣袖，义正言辞，“我怎么可能丢下你一个人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明仪不理他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也没再甩开他的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，明兄，你真的不喜欢那些姑娘吗？”他边走边好奇道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“废话。”明仪一脸冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不喜欢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不为什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不为什么是为什么啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明仪嘴角微抽，终于忍不住皱眉，嫌弃道：“你能不能闭嘴？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈，当然不能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明兄这性子最是冷清，他若不多逗几句，早晚要憋成闷葫芦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄！看我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青玄眼珠一转，忽然摇身化作了女相，然后勾住身边人的手臂往前一凑，仰脸冲他眨了眨眼，笑道：“像我这样的，明兄喜欢不喜欢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风！老风！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄一阵头昏目眩，被人用力抓着肩膀摇了起来，睁眼便见两个蓬头垢面的乞丐正急切地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么在这儿……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风你是不是又傻了？咱们不一直都睡这儿吗？”师青玄一懵，终于回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在早已不是什么风师大人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“二娃儿你先去排队，爷爷随后就过来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍年迈的乞丐往他孙子手里塞了两个瓷碗，回头给师青玄也塞了一个，拽着他胳膊拉起来走：“快快，城北有个官老爷在做善事，你再慢就粥水都不剩了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？老陈你可不够意思啊，有吃的都不立刻叫我，这会儿人都走光了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄没让老乞丐扶他，也没用拐杖，一瘸一拐走得比正常人还快，看老乞丐跟不上还伸手拉了他一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜他忘了自己能用的只剩右手，这一拉便放开了手里拿的碗，直直落到地上摔了个粉碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎！老风……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事！”师青玄毫不在意，继续拽着老乞丐飞奔，“等会儿再找别的碗，不碍事，咱们快走，再慢就赶不上了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好歹赶到城北去，爷孙俩去拿了馒头和粥，师青玄晃悠半天还是没找着碗，所幸他人缘不错，回去的路上跟别的乞丐插科打诨顺便蹭几口吃的，倒也能裹腹，饿不着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到破庙，师青玄也没坐下歇着，瘸着腿往角落走去，把自己还剩点儿的口粮给那几个病得起不来的人分了，吃不饱也至少能填填肚子，分完又去给他们打了水喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有法力，也不懂医术，更没钱给他们请大夫来治病，虽知做这些只能帮他们吊着命，总比什么都不做的强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多活一日算一日吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正如今他也是这么活着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有堆积如山的祈愿，也没有匆忙奔走的神官。每日待在这破庙里，跟乞丐们吹吹牛皮瞎聊一通，有吃便吃没吃便勒紧腰带，虽是穷苦了些，倒也还能过得下去，挺轻松自在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯独午夜梦回之时，总逼着他忆起往昔种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜乐悲欢，恍若昨日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知是有人刻意提醒，抑或是自己不愿忘却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……也许二者兼有吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄摇了摇头，挥开那些纷杂的思绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他向来不习惯思考复杂之事，照料完几个病人后，看破庙外天色已黑，于是也不忙活了，一瘸一拐回到自己的草席躺下，打了个哈欠，沉沉睡去。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 06</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf06/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf06/</id>
            <updated>2024-01-13T16:12:33&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;再睁开眼时，氤氲的白雾模糊了视线，一片茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽敞整洁的客房，精美别致的山水屏风……以及泡在木桶里沐浴的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是梦啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄长舒一口气，对此事早已见怪不怪了，背靠着桶沿往下沉了沉，抬臂将温热的水轻泼到自己身上，慢吞吞地洗着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平日住在破庙里与乞丐为伍，难免脏乱，虽知这是在梦里头，再怎么洗醒来也不会变，他仍旧低着头洗得格外认真，连身后有人靠近都不曾察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洗个澡怎么这么慢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉无比的声音和语气，吓得师青玄一头扎进了水里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不过没成功，被人提着后颈猛地拽出来了，湿漉漉的黑发糊了他满脸，什么都看不清，只听到身后那人阴冷道：“找死？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咳咳咳咳！没、没找死！我不是故意的！”师青玄呛了口水，咳半天才接着说话，“明兄你干嘛突然出来？也不提前说一声，想吓死我啊？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这称呼叫得顺口，贺玄也顺口就应了：“谁有空吓你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话音刚落，两人动作皆是一滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前者心跳如雷，后者神色压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前迷迷糊糊过一段时间，但师青玄到底不是失忆，清醒后该记得的不该记的一样都没忘，此刻全都涌上喉头，堵得他几乎说不出话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额，那什么，哈哈哈哈哈，我刚才叫什么了。”师青玄一紧张就犯老毛病，笑得仿佛失了智，扣在桶沿的指尖都隐隐发白，“哈哈哈哈，你现在应该不是……啊嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄皱了眉，伸手往浴桶里一探：“凉成这样还洗，你脑子进水了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄忽然愣了愣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知怎的，他总觉得这人不太像贺玄，倒像是以前老跟他处在一起的明兄，性子冷归冷，怼起他来毫不客气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，往常做梦出现的都是明兄，他可从未梦见过贺玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么这回应该也不会例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此一想，师青玄心里便放松了几分，不满反驳道：“什么脑子进水！还不是因为明兄你吓我？而且水也不凉，比破庙外的井水暖多了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“破庙？”贺玄皱眉，扣在他肩上的手微微用力，“你就住破庙？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊，住破庙里。”师青玄答得理所当然，“哎，以前在上天庭过得太好了，如今被贬下凡历练，顺道还能替你们神官体察一下民情，挺好挺好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正这是梦里，此时明兄应该还不知道后来的事，所以他三言两语便解释过去了，并未细说，面上也依旧是一派轻松的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄听他说得这般不在意，眉宇间还带着几分得色，仿佛是什么好事儿似的，心里无半分痛快，甚至莫名冒出火来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看你这澡是打算洗到明天了。”他冷哼一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有没有，快洗完了的，你别催啊。”师青玄快速往身上泼了几下水，正欲起身，忽觉背后一阵凉风拂过，回头顿时瞪大了眼，“哎？这……明、明兄你脱衣服做什么？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄没说话，只回了个“你说呢”的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不会是要帮他洗澡吧？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄心头一跳，立马站起身想往跨出桶，不料被自己的瘸腿绊了一下，整个人直接正面朝下扑出桶外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊啊啊——明兄救我救我！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄张口就喊，喊完才后知后觉这话搁在此时不太合适，赶紧又住了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而贺玄没给他后悔的机会，一伸手便搂住了他的腰，将人捞回来坐下.....嗯，坐到了他自己的腿上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄：“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明兄什么时候变这么热情了？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别动。”贺玄在他身后低声道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这木桶虽大，也勉强容得下两人，可桶里的水却盛不住了，被他们挤得哗啦一声全溢到了地上，好端端的客房被弄得像犯了涝灾，还不知会不会漏到楼下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但师青玄此刻也没心思考虑楼下的客人如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……他比较担心那抵在自己身下的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要吗？”贺玄搂着他的腰问，声音依旧冷清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要、要什么？明兄，你看我俩这样，额，还怎么洗澡啊，哈哈哈哈哈，其实我洗得差不多了，这样坐着你也洗不了，对吧，额呵呵呵，不如就让我先出去，好给你空出位置洗啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄冷冷打断，抓起澡巾，默不吭声便开始替他擦身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄你别、别哈哈哈哈，等等，我真的可以自己洗的，哈哈哈哈住手住手！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄怕痒得不行，边躲边打着哈哈企图打消他念头，贺玄置若罔闻，给他擦完脖子又搓了后背，顺着那瘦削的脊椎一路向下游走，师青玄实在忍不住想抓他的手，被贺玄一把甩开，继续往下，澡巾移至尾椎凹陷处，开始搓洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停停停一下！明兄你……”师青玄满脸通红，身下那处一被碰到，某些本能的记忆又涌上来了，慌得想要挣脱，“够了够了！不用洗，明兄，我自己、自己来吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他哪里逃得掉，腰身被紧紧扼制，别说挣扎，连动弹都困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行吧，洗就洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄不再动作，只单手扣在桶沿悄悄使力，让自己下身尽量别碰到某根已有些发烫的东西，定定地让他洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这洗着洗着，不知怎的就变了味儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……明、明兄！你在洗哪里啊？”师青玄被刺激得小腹一紧，登时有几分腿软，“澡巾呢？哎我要撑不住了……你别！别这么突然……唔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄对他的抗议充耳不闻，澡巾早丢到一边去了，细长的手指在他臀间轻轻抚弄，寻到那处柔软的穴口，按压几下，然后便缓缓地往里探。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数月未进过异物的地方紧室非常，才探入一指节便被紧紧吸附，贺玄没停下，将手指推进小穴里，时而屈指扣弄，不容抗拒地扩张着湿热的穴道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他动作不大，但桶里的水却无缝不入，师青玄感觉似乎有水灌进来了，不多时身下那地方便又热又涨的，让人莫名难耐，呼吸都有些急促起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄！那什么，里、里面就不用洗了吧！”他浑身泛起了不自在的薄红，还坚持作最后的抵抗，“我觉得可以了，就洗到这儿行不行，你先出来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄话音未落，贺玄便又添了一根手指进去，两指一同在后穴里抽插耸动，搅得里头又湿又软，泌出的湿液和涌进来的温水混在一起，被手指堵着穴口出不去，撑得师青玄小腹阵阵发紧，只觉自己前面的物事也渐渐抬了头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄自然也察觉到了，却故意没碰他那儿，随口搭了一句：“平常不洗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洗、洗什么？”师青玄艰难道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄不答，两指又往里头狠狠一顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔！”师青玄差点儿咬了自己舌头，半天没说出话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁没事会洗那里面啊？！又不是等着给别人进来的……咳咳咳咳咳咳！呸呸！说得好像他现在就是等着人进……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明兄，明兄！你别，别这么，用力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴。”贺玄听他一口一个明兄真是烦透了，抽出手指，将腿上的人转过身来对着自己，黑眸深沉地盯着他，“你看清楚我是谁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈，说什么呢，你不就是明……唔！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早已硬得发疼的欲望狠狠捅进后穴里，尽根没入，彻底断绝了他的所有声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看清楚了？”贺玄挺腰进得更深，暧昧的气息缠上他的耳廓，“我是谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明……唔！不、不是，”师青玄脊背窜上一股寒意，随即又被男人火热的胸膛紧贴驱散，两相夹击，好不难受地咬着牙，“你……是贺、贺玄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦？”贺玄退出身子，让火热退至穴口，再深猛地一个进入，热水被溅出木桶，随着他不断抽插的下身挤进小穴里，填得师青玄那里头又满又热，涨得发疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道我是谁了，怎么还硬着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄一惊，低头却见贺玄苍白的手已然握住他高高翘起的物事开始套弄，带着几分粗暴的力道，身下那在他体内冲撞的东西也愈发狂猛，一下又一下顶到最深处，过多的快感和内心的难堪交相折磨着他，忍不住俯首咬住了贺玄的肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呵。”贺玄冷笑一声，这点儿痛觉根本不算什么，反而更激起他的欲望，手臂在师青玄腰间一搂，将他捞出浴桶往外走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……你放我，下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄还插在他的后穴里，这会儿被抱着走，他整个人的重量都压在他胯上，随着不紧不慢的步伐，那根滚烫的物事也在他里面一下下小幅度地律动，不停磨蹭着柔软敏感的穴肉，那感觉像是痒了却挠不着，叫他不由自主地夹紧了双臀，紧紧绞住贺玄的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“口是心非。”贺玄看他脸上似痛苦又似欢愉的神情，冷冷嘲讽一句，也不去床上了，挥手扫去桌上的酒菜杯碗，将师青玄放倒翻过去，让他上身趴在坚硬冰冷的木桌上，从身后狠狠贯穿了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”师青玄闷哼一声，只觉这重新进来的东西又变大了几分，后穴里被撑得有些钝痛，而且头一回站着行事，他如今又瘸了一腿，怕站不稳未将双腿分得很开，贺玄立在他身后，这姿势便夹得他格外的紧，很有几分特别滋味儿，于是也未注意到师青玄的异样，揽着他白净的腰身便开始抽送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人做过多回，贺玄自然知道师青玄的敏感所在，见他扭头不作声，于是也不动那么快了，故意抵住穴内某处轻揉慢捻，反复摩擦，弄得师青玄一阵腰软，险些滑下桌去，全靠贺玄右臂箍在腰间才能继续站住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他口中仍不愿出声，只死死咬住下唇，呻吟哽在喉中，听来好似细细呜咽，委屈得很。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这样，可让人太想欺负了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄凉凉道一句，下身的动作重新激烈起来，仍不放过那处快活所在，每插一回合，总要在那儿重重顶下，手中也握着师青玄的欲望飞快套弄，几十下后，只觉贴着自己的师青玄抖了抖身子，握在手中的阳物终于射出一股白浊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爽了？”贺玄掐过他大口喘气的脸，下唇都快破了，俯首吻着他低声道，“我还没呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不待人歇上一刻半刻，身下又开始快插猛送，撞得师青玄不能自持，无力的左手根本撑不住桌子，只能以左肩支着勉强维持平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这别扭的姿势终于引起了贺玄的注意，抽身停下，将刚发泄过软成一滩水似的师青玄翻过来抱坐在桌沿，抓起他的左手用力一捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……怎么回事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄使了五分力，换作平时他早痛得叫起来了，此刻竟无半点儿反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，手断了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄被他突然拉起来，尚未回神，看他的目光有些茫然，习惯性地接了话：“腿也瘸……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话没说完，贺玄便出手扣住了他的膝盖，狠狠一捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着怒火的力道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”师青玄登时吃痛，身子不受控制便往旁边歪去，被贺玄眼疾手快地扯回来……又搂进了怀里。该死！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这该死的玩意儿！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他放他走就是让他这么伤自己的？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么想死？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄气得心口发堵，再隐忍不住，狠狠咬在那光裸白皙的肩上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔！疼……”师青玄不明所以，想反抗又推不开他，只得默默受着，边低声抽气边等他自个儿松嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知过了多久，痛得他都快麻木了，肩上才忽地一松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么弄的。”贺玄问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额，就是，”师青玄含糊其辞，“自己不小心弄的.“说实话！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄的脸色沉得吓人，师青玄被他吼得缩了缩脖子，别开视线道：“其实，也没什么，就……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是他刚被丢到皇城还神志不清的时候，被几个市井流氓盯上了，看他衣着干净又很好骗的样子，于是合计将他拉进暗巷里一顿狠揍，抢了他身上的银子。等他从昏迷中醒来，人早都跑光了，也没钱治伤，拖着拖着便成了现在这副模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你真是……该死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄恨恨地骂了一声，手心却凝聚法力，往他那垂下的左臂慢慢靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“算了算了，明……贺玄，没用的，治不好了。”师青玄抬手挡了他一下，摇摇头道，“这样也挺好，不碍事，就当……就当我还你的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他向来活得洒脱，说不碍事便是真的不碍事，可贺玄只听进了后半句，一时间竟有些说不出话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后终是舍不得累了他，贺玄深吸一口气，将人抱到柔软舒适的床褥才接着折腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭关数月的欲望无法轻易纾解，等终于结束的时候，师青玄已不知被他弄泄了几回，后穴里被什么灌得又满又涨，他也无力去管了，浑身绵软地瘫在贺玄怀里，半梦半醒地闭着眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是眼泪却一直流，一直流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知何故，湿了满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哭什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了片刻，贺玄见怀中人仍是微微发抖，虽听不见哭声，但显然未止住泪，于是从他体内撤出来，换个姿势抱在自己怀里，扯被角抹了抹他脸上的泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事。我没哭……不哭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄语无伦次地应着，眼泪却依旧兀自滑下，悄无声息，像流不完似的静静淌着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还疼？”贺玄只以为方才折腾狠了，伤到哪里不知道的，抬手凝了法力想给他继续疗伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，不疼了。”师青玄摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可眼泪仍是止不住，哭得他自己都愣住了，双目无神地越过贺玄的肩，呆呆地不知想什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄静默良久，似是不忍再看他的眼神，将人按进怀里紧紧搂住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你哭什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄靠在贺玄的胸膛上，心里默默地想，他也不知这是怎么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛有夜在破庙里，枯坐整宿依旧落不下的泪，此刻却终于决堤而出，一发不可收拾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是为何竟是在这个人怀中才能哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风！老风快起来！城南又有人发粮了！”师青玄陡然惊醒，肩上一阵刺痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是梦啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎！你们还敢叫老风，当心又被他抢先一步去！”“就是就是，腿瘸了还每回跑第一！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那是给你们占位子排队啊！”师青玄捂着肩，边嚷嚷边飞快地跟上大伙儿，“那个，谁分我一个碗吧，上回丢了没找着，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这儿有！我多一个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀，还是老许够意思！走，下次占位子算你第一个啊！”&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 07</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf07/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf07/</id>
            <updated>2024-01-13T16:14:38&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;贺玄在一阵剧痛中醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睁开眼才发现自己竟滚下了床榻，手里握着那把 已经被他修好的风师扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄将扇子狠狠甩到一边，就地打坐片刻，待体 内法力恢复才重新站起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……越想越觉恼火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不过休眠数月而已，这人倒好，银子丢光了， 弄得缺胳膊少腿的不说，还跑去破庙当什么乞丐？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵，出息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当真是出息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄握紧拳头，盯着落在桌脚边的风师扇实在气 极，半天都没去捡，最后一甩袖离开了卧房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭关许久未曾进食，此时又撞上心情郁烦，他出 去不远便随手在一处房门上画了缩地千里之阵， 推门而入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门后赫然是另一番繁华景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽阔坦荡的大街长得望不到尽头，路上行人来来 往往，街边挤满了各式各样的店铺和小贩，争相吆喝拉客，热乎乎的香味儿驱散了寒冬的冷意，光闻着都忍不住垂涎三尺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而贺玄却食欲全无，只想掉头走人——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去哪里不好，为何偏偏又来了皇城？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方才画阵时他并非细想，只因着饿了，忆起往常 有人总吵着要去皇城喝酒吃茶开宴席，不知怎的 便画成了去皇城的阵法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初将师青玄带出黑水鬼蜮，也是因知他对皇城熟悉，才选择把人丢在了这里，毕竟富庶之地，且他又没换他的命格，即便高门大户不愿收留，给人打打杂干些苦力活也足以糊口了，为什么非得去当那乞丐？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这天瞧着不太好啊，好像快下雨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎？刚还是好好的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怕什么，还没起风呢，等卖完再走不迟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街边小贩们叽叽喳喳议论着，吵得贺玄回了神，仰头向天望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色阴沉，乌云蔽月，隐约能看到一丝一缕黑烟似的东西飘浮在冷月之前，仿佛清水中晕开的墨色，诡异非常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是怨灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且不是一只两只，是成千上万只怨灵，比他在铜炉山见过的还要多，此刻密密麻麻地覆盖了整个皇城上空，只因破不了结界才一直游荡在外， 无法进入城内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也快了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多时，圆月前那些黑影变得愈发清晰，像是寻到了结界防守薄弱之处，不断聚拢，挤成团朝那一处缓缓靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄看着怨灵们聚集过去的方向，禁不住狠狠皱了下眉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在心里骂完这句，身体已然往那个方向飞快掠去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊啊啊啊啊——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寂夜的上空，突然响起了凄厉的哭号，越来越近，贺玄来不及抬头看它们冲得多快了，跃上房顶四处张望，一眼便捕捉到那抹熟悉的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蠢货！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还傻站在原地不逃干什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各位，对前方吹气！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄气急攻心，正欲下去捞人却听见另一道声音在人阵中喊话，身形一顿，紧接着那些怨灵便破了结界，汇聚成一道冲天黑柱直奔人阵中去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“师……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铺天盖地的黑色几乎淹没了整个人阵，贺玄心头 一室，随即看见人阵之中有幽幽银光浮现，竟散 出了千百只银蝶，振翅扑飞，恍若刀锋剑雨，将冲进圈内的怨灵们杀得齐声尖叫，震彻云霄——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血雨探花？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他终于停住脚步，认出重重黑影中并肩而立的两 个人之后，大概也能猜到这是怎么一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家伙脑子清醒了，坏毛病倒是没改掉，还是一如既往的热心肠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困在人阵里的怨灵们怒不可遏，冲手牵手拦住他 们的乞丐凶相毕露地尖叫，横冲直撞想逃出这个牢笼，还有更多的怨灵从上空源源不绝地涌下来，一波接一波，数量极为庞大，好几个乞丐被吓得 手脚抽搐连连倒退，人阵中接二连三出现漏洞，守势岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄对旁人毫无关心，依旧冷眼旁观，只盯着师青玄所在的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三郎！”谢怜忙于补救，回头见师青玄身旁那人也快不行的样子，急得一喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花城却没有动，余光朝阵外的某处扫了眼，低声道：“哥哥，别担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他猜得不错，贺玄也确实准备出手，岂料一张黄符抢在他前头飞来，在师青玄身旁猛地爆开，将怨灵们吓得缩回了头，没再往这边扑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说了让你们不要凑热闹，既然已经凑了，那就好好顶到底，中途顶不住了这不是添麻烦吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄面无表情地收回手，重新负于身后，也并未理会花城投来的揶揄目光，继续看着那个瘸了腿还要努力站直，生怕被人看出他紧张的师青玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看，我说了，别担心。”黑水那闷葫芦不经逗，花城便转了回去，从容不迫地安抚身边人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜点点头：“嗯！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抢先一步救人的天眼开拖着好几十个同行加入了人阵，随后又浩浩荡荡来了百余人，形势顿时逆转，接下来只要牢牢守住阵，灭掉这些怨灵也不过时间问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岂料君吾在此时赶到，将谢怜等一众神官带回了上天庭，只留花城独自守着人阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这位绝境鬼王法力惊人，应付这些杂碎毫不费力，况且看在太子殿下的份上，他必会保这阵中三百余人安然无恙，贺玄在旁多待了个把时辰便准备离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他才转身，被一个红衣少年挡住了去路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“血雨探花。”贺玄认得这个分身，“你以为能拦得住我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没想拦。”红衣少年眯着眼，似笑非笑道，“只是难得见你现身，想问问何时还债而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”贺玄道，“何事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简单，帮个小忙。”红衣少年笑道，“替我在此守着人阵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没说要去做什么，贺玄也并不关心，只问：“算多少？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红衣少年比了个“八”的手势：“如何？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以。”贺玄咬牙应允，随即化作血雨探花的模样，闪身飞入了黑柱之中。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 08</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf08/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf08/</id>
            <updated>2024-01-13T16:17:22&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;“看！快看！那是什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怪……怪物啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈呀！好像要往我们这儿来了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑压压的皇城上空突然出现了一个浑身燃烧的魔火巨人，烈焰将天际映得一片血红，竟开始缓缓下降，地上众人惊的惊叫的叫，师青玄也不禁抽了几口冷气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他马上反应过来，在人群中声嘶力竭地喝道：“没事的！大家不要慌！它下不来！千万别松手啊！会有人拦住它的！天上有神仙在帮我们！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不是真的啊老风！那么大怪物一巴掌拍下来可不是闹着好玩儿的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄狂笑道：“真的！你们看我不也在这里吗，要死我先死！哈哈哈哈哈哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄听见他紧张到失智的笑声，抬手就是一掌，将那团要冲向师青玄的怨灵狠狠击散，仰头便见 太子殿下操纵着巨石神像飞过来，将魔火巨人抓住拼命往上拉，让身上的神官们尽数跳下来加入阵中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人阵再一次壮大，并且较之前要牢固不少，好歹止住了那阵失智的狂笑声，众人都镇定下来，专心致志维持着阵法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而未等贺玄放下心，头顶传来轰然巨响，竟是那魔火巨人解体了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刹那间，万千落石裹着烈火滚滚而下，如流星雨阵一般急速坠向地面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地上众人看不清状况，贺玄却看得一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上天庭那几个武神还在混战中抽不开身，这阵势……即使是他也没有信心能将落下的巨石全数挡住，稍有不慎，只怕皇城瞬间便大坑遍地，死伤无数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄远远朝师青玄的方向看了一眼，容不得他再犹豫了，当即俯身开了缩地千里回到幽冥水府，将那丢在卧房桌脚的风师扇捡起往腰间一插，用生平最快的速度再次画好阵法，推门而入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“血雨探花！你终于回来了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄没空看天，也看不到神像上面的谢怜和花城，一见旁边来了一个“花城”，又惊又喜语无伦次道：“搞什么啊，离开这么久，有没有想到连通太子殿下的办法？不不不你还是先帮我应付一下这边吧，你看到天上那些火石头没？快想想办法！ 吹一口气或者让你那群花不完的小蝴蝶飞上去把它们赶走，不然就死了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄一语不发，冷冷地任他突突突一口气说了一大堆话，最后终于听得不耐烦了，直接打断他道：“你自己解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄莫名其妙：“我自己解决？哎这个时候你就不要开玩笑了，我又不是太子殿下，领略不到你的笑点。让我自己怎么解决那群石头……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话音未落，贺玄就一把抓住他的后领，将人直接从阵里拎了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎？喂，等等……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄反应奇快，一出阵立即把左右两人拉拢，人阵这才没破，谁知还没回过神呢，背上掌风扫过，竟是身后那人反手一掌将他打得横飞出去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众乞丐大惊：“老风？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的冲那人嚷道：“你干啥打人？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄不语，冷漠地看着趴在地上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事，没死！”师青玄立即爬起来解释，“他不是真打我，只是借我法力！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然飞出去那一下挺刺激的，但其实也只摔了几个跟斗，人没伤到分毫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗……”乞丐们有些担心地看他，但很快又被天上的巨响吸引了目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来了来了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈呀我们不会被砸死吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那怎么办！这么多石头想逃也没地方逃啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄看看自己双手，再看看自己身体，从头到 脚都冒着灵光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种法力充盈全身的感觉已经太久没有感受过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“花城主，你见不到太子殿下也不用这样吧。要借法力你就好好借，我不介意多吃几颗那种怪味糖球的，用不着打人嘛。”他习惯性往腰间一掏，空空如也，才想起自己的风师扇早已被毁，即便有了法力也无用武之地，急道，“你要不还是先解决天上那些石头，还有那么多呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄又是一甩右手，扔了一样东西过来，师青玄想也不想就抬手接住，待他看清是什么之后，脸色刷地全白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风师扇！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，你是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄握着自己熟悉无比的扇子，僵着脖子，缓缓转向那个丢他扇子的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己解决。”他又冷声道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火石群马上要落地了，众人几乎能感受到扑面而来的灼浪，冷汗热汗齐流：“老风啊，你说的是真的吧？真的没事吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众神官也冲上空喊道：“太子殿下，麻烦你能不能赶快想想办法！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事不宜迟，千钧一发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄握紧了扇子，手背青筋凸起，双目微微爬上血丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须臾，他猛地转身扬手一挥！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平地一阵狂风冲天而起，吹得那火流星雨阵登时拐了个弯儿，竟全都朝天飞去了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天哪……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乞丐们原本吓得半死，已经准备好随时跑路的，被这狂风吹得乱发飞天，瞠目结舌，全都惊呆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半晌，才有人结巴道：“神……神仙？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈呀老风！难不成你还真是个神仙？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄一扇子飞出去，手抖个不停，喘了几口气， 好一阵才缓过神来，勉强道：“废、废话！我不是早就告诉你们了吗！哈哈哈哈，怎么样，我说我没有吹牛皮吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有没有，没吹牛皮！我信了！哇，老风是神仙， 就是说我们认识神仙，这下发达了哈哈哈哈哈哈……&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风老风，打个商量，什么时候有空带我们一起飞哈！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见状，贺玄轻哼一声，转身离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄在那边握着风师扇，胡乱应答着旁人的玩笑，面色却红白交错不止，冷汗也一滴一滴从额头滑落，抬头似乎要问话，想问的人却早已不见踪影了。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 09</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf09/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf09/</id>
            <updated>2024-01-13T16:20:48&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;那场恶战结束之后，众人各归各路，神官们忙于重建新仙京，谢怜回太苍山上等着花城回来，师青玄则留在皇城继续当他的乞丐头子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风啊，你上次那扇子可太威风了，啥时候再给我们表演一回？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别闹别闹，老风再来一扇子，这破庙的房顶都要整个掀掉了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那出去演出去演！把咱们吹上天飞一回！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得了吧，当心掉下来摔个稀巴烂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“滚蛋，个臭嘴不嫌难听！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破庙里的日子也还跟从前一样，白天出去乞讨些银子和吃的，晚上回来吹吹牛皮瞎聊一通，虽过得穷苦些，倒也乐得自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，话说回来，上回咱们跟着老风去给那什么太子殿下帮忙，说好完事儿后要犒劳咱们一顿的，怎么拖到现在都没兑现呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是就是。最近天冷得要命，我好几天没吃上肉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风啊，你们当神仙的不食言吧，几时能吃给个准头儿呗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……行行行行行！哎你们真是啊！本风……咳，我说过的话什么时候不作数了？这顿鸡腿说好有就有，肯定跑不了的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄正对着自己那把破风师扇在发愁，被他们七嘴八舌地吵得不行，只好收起扇子往腰间一插，抬手压了压示意他们稍安勿躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风，咱们是信得过你，可谁知那位太子殿下怎么样啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都一年多了，人家神仙贵人多忙事的，指不定都把咱们给忘了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂喂喂，说什么呢！我老风的朋友你们还信不过吗？太子殿下绝对不是这种……”师青玄心里藏不住事儿，本来还想给他们留个惊喜的，说到一半就忍不住坦白了，“今晚！就今晚去！太子殿下可没有忘，新道观刚落成就邀我带你们去作客了！去者有份管饱管吃好！到时吃归吃，别忘了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话没说完，他已经被乞丐们簇拥着推出破庙，一路欢呼着往菩荠村去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个时辰后，一阵闹哄哄的人声由远而近，为首那人乱发污衣，正是师青玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太子殿下，恭喜恭喜，我前来叨扰啦！怎么样，上次说好的还作数不作数？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菩荠观热闹非凡，谢怜在几条摆得满满当当的长桌中穿行，流水般送出一碗接一碗热气腾腾的面、油花金黄的汤、雪白喷香的饭，忙得脚不沾地，见他们一行人都来了，笑道：“欢迎至极，当然作数！请坐，请坐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！谢谢太子殿下！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哟呵，挺气派的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真有饭，好多啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有肉！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄是个闲不住的，一瘸一拐蹦进来招呼大伙儿都坐下，等一碗接一碗的鸡腿面端上来，道：“各位今天不用顾忌了，吃吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乞丐们挤得从桌上坐到地上，纷纷欢呼，抱起大海碗就狼吞虎咽，不够的还能再添，哪管喝的是鸡汤还是鸡精男的洗澡水呢，敞开肚皮吃了个够才舒坦下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀，真是好久没吃这么饱了……嗝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太子殿下人挺好的嘛，嗝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是多亏有老风，不然咱们哪儿吃得上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乞丐们吃饱喝足，摸着肚皮慢悠悠出了菩荠观往回走，师青玄在后头跟人插科打诨地说笑，没留神脚下就摔了一跤，所幸摔得不重，被人拉了一把就站起来继续走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到回了破庙，他才觉察不对，反手一摸腰间，果然——风师扇没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎老风！这么晚你还出去啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去哪儿呢老风！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“找件东西！你们歇吧，我去去就回！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄随口应了几句，飞快地蹦着原路返回，幸好跟他猜的没错，就在刚才摔跤的地方找到了，直挺挺插在路边的软泥里，他捡起来拍了拍扇面，松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不料这口气还未松到底，半路忽然下起大雨，师青玄紧赶慢赶回到破庙时已然浑身湿透，袍角都哒哒地滴着水，被寒风一吹冷得直哆嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庙里的乞丐们都睡了，此起彼伏地打着呼噜，而且夜里又冷，谁也不比谁多几件衣衫，师青玄只好把湿漉漉的外袍脱下来擦了把脸，拧干，然后晾到风口处，自己裹着单薄的中衣席地而眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在冷极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛在冰水里泡了一夜，用尽全力蜷起身子都寻不着丝毫暖意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于感受到有暖流缓缓注入体内之时，师青玄毫不犹豫便迎了上去，身子也不由自主往那块热源靠过去，拼命汲取着对方的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷糊间，师青玄感觉有只手在扯他的衣襟，不禁低声抗议，但仍是不愿离了那温暖的热源：“干……干什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄懒得回应，单臂搂着他不让乱动，另一手利落地把那件冰凉的中衣剥下来丢到一边，扯开自己的外袍将那冷得发抖的人儿裹进怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这蠢货，湿成这样还穿在身上，也不怕捂出毛病来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”，师青玄被这扑面的暖意冲昏了头，半梦半醒的只知道往他身上凑，舒服得轻轻叹了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么淋的雨？”贺玄问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在菩荠观吃完面出来，还特地盯着这家伙回到破庙才走的，原想着来都来了顺道给血雨探花还一笔债，结果找了半天发现人家躲得老远在跟太子殿下幽会，只得作罢，掉头回来打算再看一眼就回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知这一看就逮着了只落汤鸡，湿淋淋地窝在草席上睡觉，衣服不穿被子不盖，冷得脸青唇白还死撑着，那模样真是……别提多气人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扇子，掉了。”师青玄说得断断续续，不知是没睡醒还是牙关打架，“回去，找。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄收紧手臂，将他又抱得近一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“掉就掉了，捡了有什么用。”他冷漠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行。”师青玄喃喃，“很重要的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呵。”贺玄轻声冷笑，指尖碰到他身后的扇子，拿起来打开看，“很重要还弄破了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来就是破的，被……”师青玄顿了顿，“被人修好过，用了一回又破了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁修的？”贺玄故意道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄张开口，最后却把脸埋进他胸膛里，不说话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你怎么不找他再修？”他又问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……不敢。”师青玄的声音低得几乎听不见，“他很恨我。他说过，让我永远别出现在他面前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄一时无言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恨他吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个天赋平庸的凡人，得以飞升上天，风光无限，占的是他的命格，享的是他的神格，却什么都不知道，心安理得地活了整整数百年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而自己，却只能以鬼身苟活于阴暗的幽冥水府，独饮寂寞与痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎能不恨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他分明应该恨入骨髓，恨不能将这人千刀万剐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可为何……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何自己却一次又一次地放过他？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休眠数月，法力尚未恢复便急着入梦看他，负债累累还要借钱来修那破扇子，甚至大晚上躺在这脏乱的破庙里，输法力给他暖和身子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像个傻子一样，可笑又可悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄低头吻住他的嘴，狠狠吸吮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我该恨你的，师青玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我该恨你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……可我已经不知该怎么恨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄睡得正沉，隐约感觉嘴里有东西闯了进来，皱眉不解，想要推开却被那东西缠着不放，挣扎几番无果，终于从困意中缓缓清醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，你……唔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他来不及震惊便闷哼一声，咽喉处被贺玄张口咬住，顿时不敢轻举妄动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄这才变咬为轻舔，含住他的喉结吸吮，搂在他后腰的手也不安分地游走，缓缓滑到臀部用力揉捏，听见耳边开始急促的气息，手指自臀沟处滑下，寻到小穴，探入一指按摩着柔软的穴口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄想要挣扎，却被贺玄含住一边乳头，重重吸吮，顿时软了半边身子，也才发现自己早已衣衫尽褪，竟是光溜溜地窝在这个人的怀里！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，唔，贺玄，别，这里……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄不理，因欲望催动的法力让他浑身滚烫，温热的唇舌逗弄着那逐渐挺立的乳首，另一边则用指尖时而夹住拉扯，时而绕圈按压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电流般的快感自胸口两点不断传来，后穴的手指也开始进出，甚至增至两指，一边撑开那窄小的穴口，一边按压着柔软的内壁，直按得里头泌出湿液，出入时都能听到啧啧水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上下双重夹击叫师青玄有些受不住刺激，身下那物事也渐渐硬了起来，生怕一张口便是呻吟，只得紧咬牙关不说话，默默忍着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄却不放过他，又往后穴里伸进第三根手指，一同抽插，师青玄咬牙抽着气，显然有点儿吃痛了，但身下的小穴却不由自主地收紧，湿热的肠壁死死绞住贺玄不断进出的长指，泌出更多的湿液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到紧绷的小穴变得湿润而松动，贺玄才缓缓抽出手指，甚至勾出一丝透明的湿液，然后将湿漉漉的指尖塞入师青玄的嘴里，师青玄还未能抗议，下一秒便感觉被坚硬的欲望抵在身下，贺玄不再犹豫，狠狠一下全根没入，用力贯穿了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便充分扩张过了，但久未被进入的肉穴紧得要命，师青玄被顶得眼角泛泪，小腹紧缩，忍不住一口咬住了贺玄的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若没有这手指，他这会儿必定要喊出声，然后把其他人吵醒了过来看他，后果不堪设想……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贺、贺玄……唔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人是面对面侧躺的姿势，有些不好着力，贺玄拉开他的腿绕在自己腰上，一次次在师青玄体内抽插撞击，粗长的欲望反复摩擦着柔嫩的穴口，每一下都顶撞在师青玄体内最敏感的那处，逼得他几乎哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁啊，大半夜不睡觉，吵死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乞丐堆里有人含糊地嚷了一句，不知是醒了还是梦话，师青玄却吓得猛然一僵，拼命扭头要把嘴里的手指吐掉，压着声音求道：“唔唔……别……别在这……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸好贺玄也没为难他，下一瞬便抽了身，托着师青玄的腰往破庙外掠去，停在不远处的幽深树林里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此处人烟罕至，风也特别凉，不过师青玄被人有意无意灌了满身法力，此刻也并不觉冷，贺玄扶着他的腰让他转身趴在树杈之上，敏感的乳首恰好摩擦着粗糙的树干，引起师青玄一声轻喘。然这声轻喘很快便加重了几分，变成细碎隐忍的呻吟声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……要掉了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄腿不好，被贺玄撞得无力支撑身体，身子一歪差点儿摔到地上，被贺玄眼疾手快捞了回来，索性让他翻身背靠树干，托起他的腿一并缠在自己腰上，双手则扶住师青玄的腰，支撑他的身体自下而上地抽插。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄唯一的支撑都落在了贺玄身上，被紧压在他与树干之间，每一次进入都极深猛，后背也被树皮摩擦得微微生疼，只好单臂环住贺玄的脖子，将头倚在他颈侧，湿热的呼吸拍打在贺玄耳后，仿似撩拨一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄眯起黑眸，扣住他的腰往下沉的同时，将自己的阳物狠狠往上顶，过深的进入逼得师青玄一声惊喘，险些从他身上滑落下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟，这大半夜的真是冷死人了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那憋不住也没法子啊，哎！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这狼狈时，师青玄突然听到林子远处有说话声正在靠近，像是老陈和老许要来这边方便，瞬间大惊失色，一手用力抓紧贺玄的后领，紧张道：“贺、贺玄……有人……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄却毫无反应，仍然继续着下身的撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄听到脚步声越来越近，害怕得身体都微微颤抖起来，后穴用力夹紧那不断进出的阳物，艰难地叫着他的名字：“贺、贺玄……有人……唔……贺玄……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知叫了多少遍，直到那声音已经近得不能再近了，贺玄才伸手搂住他，维持着两人身体相接的姿势，轻轻跃起，在树杈之间一踏，身体钻入高处的茂密枝桠中间，在一根结实的树干上坐了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄身下还含著那滚烫的物事，双腿分开跨坐在贺玄腿上，内心狂跳，丝毫不敢动弹，只听脚步声一直到了树下，隐隐传来小解的水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，还是撒出来舒爽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄越过贺玄的肩往下看，认得是老陈和老许并肩站着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不是被人吵醒，我憋到明早都成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚出来有没有看到老风不在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄突然托着他的腰将他臀部抬起来，坚硬的欲望摩擦过紧室肉穴，惹得师青玄一阵微颤，险些忍不住叫出声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没啊，他不在吗？”老陈说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看他平常睡的地方是空的，不知跑哪儿去了。”师青玄紧张得视线都模糊，感觉到身体又被缓缓放下去，贺玄竟就这样开始无声地抽插，虽然动作缓慢，但每一次都顶到了最里面，敏感的肉壁被他细细磨蹭着，不断收缩，卖力吞吐着那粗长的物事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄全身都绷紧了，生怕会出半点儿声，然而贺玄打定主意要折磨他，就不肯停下，师青玄只能低头咬住他的肩膀，将所有呻吟都吞了回去，竭力忽视树下的动静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚才好像听到有奇怪的声音。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么声音？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也说不上来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你听错吧，快走快走，冷死了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到听不见两人的脚步声，师青玄才勉强放松下来，贺玄抱着他从树上落下来，将他翻个身趴在树干上，边挺腰顶弄着柔软后穴，边握住他高高翘起的物事套弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄反抗不得，只能任他折腾了不知多少回，最后快累昏过去才感觉身后那人动作一顿，终于在他体内沉沉释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翌日醒来，那人早已不在了，师青玄从草席上坐起来，被一张陡然凑近的大脸吓得险些倒头栽回地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老风，原来你长这么好看啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，见怪不怪！老风是神仙当然好看啦。不过老风，你昨晚怎么大半夜的不见人，是去哪里洗澡了？还换新衣服了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牛逼啊，哪家澡堂能放咱们进去还送新衣服的，下次带大伙儿一起去呗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有没有！这冬天大半夜出去洗澡可要冷死我了，怎么可能，哈哈哈哈哈！就是淋了雨而已！淋完雨擦一擦就当洗澡啦，哈哈哈哈哈哈，你们也可以学学我！哦……衣服是路上捡的，不知是哪家钱多没地儿花，衣服还好好的就丢了，真是浪费，下次见着也给你们捡回来穿，哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄打着哈哈蒙混过关，把束好的长发打散披下来，跟乞丐们勾肩搭背，不一会儿又把那身崭新的白衣蹭得灰扑扑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是不解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不解那人为何对他这般好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明该恨他的，恨不得他死了才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却为何……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄捡起那坏掉的风师扇，收好，重新插在了腰间，扬声道：“走走走，赶紧出去讨银子啦！不然今晚没饭吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没饭吃再去找太子殿下呗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太子殿下又不是每天都在那儿，我们神仙可是很忙的，要处理的事情一大堆，哪有空天天给你们管饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“屁！我看老风你就很闲啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里闲了，我这是要下凡体察民情……”&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 10</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf10/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf10/</id>
            <updated>2024-01-13T16:21:56&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;那晚过后，贺玄隔三差五便会来皇城一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时是半夜来的，强拉着师青玄行云雨之事，办完了将人送回破庙安顿好才离开。有时也会大白天出现，化作各种陌生的模样，给乞丐们分些吃食和干净衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个是予取予夺的黑水鬼王，一个是笑意纯良的善心路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在上天庭潜伏多年，数十个分身无一相似，骗过了所有神官的双眼，更何况是如今已为凡人的师青玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蠢事一个人做就够了，不需要有第二个人知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这桩蠢事一做便是好几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到皇城发大水，连夜的暴雨几乎淹了半座城，彼时贺玄正在闭关休眠，待他出关赶来，破庙早已被洪水冲塌，原本住里头的乞丐们死的死逃的逃，活不见人死不见尸，唯有那几个逃去菩荠村避难的还找得着，见他来问师青玄的下落，脸上全都是欲言又止的神色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道！风哥哥他……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缩在角落的脏小孩儿被老乞丐捂住了嘴，终于冲贺玄摇了摇头，叹一口气道：“老风他，已经死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄记不清自己是怎么下的山，又是怎么回到皇城的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑海里不停回荡着老乞丐最后交代的那句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他本是出来了的，为救我们爷孙俩，愣是下船游回破庙里找，把我俩拽出来驮着向高处游，谁知我俩才刚被人拉上岸，他就不行了，脱手沉到水里，再也没冒出头来……哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄在水里找了足足三天三夜，所有地方都捞过了，所有浮尸也都翻遍了，除了那把残破不堪的风师扇之外，竟连师青玄的一片衣角都没找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该死！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骂完这句，他才后知后觉地反应过来——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人已经死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪还有什么该不该的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，黑水鬼蜮立了一座墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墓碑上空白一片，什么也没写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过小鬼们都知道，那里面住着鬼王的心上人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每逢闲暇，鬼王便会坐在那墓碑旁，大碗大碗地喝闷酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时喝到太阳下山，有时喝到天边亮起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没日没夜，没完没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奈何烈酒穿肠，却抵不过半分思念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呵。”贺玄自嘲，仰头灌下一口酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲者皆死，孤独终老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初就该把这命格换回去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那人命贱，总还有他在旁护持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今反倒是他，害了那人不得好死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“师青玄……你可真了不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄靠在墓碑上，仰头又是一碗烈酒下肚。&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 11</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf11/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf11/</id>
            <updated>2024-01-13T16:23:23&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;黑水鬼王觉得最近自己的运气有点儿好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，是太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走趟山路能捡到银子，过趟水路能捞到珠宝，养在黑水鬼蜮的小鬼们天天跟他报告从哪儿哪儿又挖到金豆子——怕不是真的还咬给他看，咬得大板牙都崩掉了，满口漏风地招呼同伴继续去寻宝。拜这运气所赐，没几个月他就积攒了好大一笔钱，不但把欠着血雨探花的巨债还清了，手上居然还剩了不少钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜也没什么用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在不用给人买衣服，也不用给人买吃食，于是把余钱都给了小鬼们替他出去买酒，又将自己关进那暗无天日的幽冥水府，继续闭关休眠。相比之下，有的人运气可就差多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎！我的妈呀这什么……是泥还是屎啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜正在菩荠观里忙活着，远远听见有人的声音，回头往门外望去，见一个白衣男子正扶着门框拼命抖鞋子，不禁惊喜道：“风师大人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太子殿下！哈哈，我又来叨扰啦！许久未见不知太子殿下过得如何啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄抬头便笑，眉目清俊，依旧是热情爽朗的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是白袍衣角仍抖个不停，试图把鞋上沾的“彩头”全抖下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挺好的，快请进，坐下再说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先别，等一下啊，我这鞋上全是泥，等弄干净了再进来，免得踩脏你的道观。”师青玄抖得满头大汗，又在地上蹭了蹭鞋底，确认没沾着东西了才准备迈腿入内，“太子殿下你都不知道……啊！”话没说完就一脚踢到了门槛上，正面朝下狠狠摔了一跤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜：“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是哭笑不得，他赶紧过去把人拉起来：“风师大人你还好吧？有没有受伤？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事，我现在是神官啦，没那么容易受伤的。”师青玄毫不在意摆摆手，“就是腿瘸了好几年，突然之间恢复了，感觉不太习惯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完他又挠了一下头：“还有啊，太子殿下别这么叫我，我已经不是风师很久啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那墨黑的长发并未束起，还与他当乞丐那时一样披散着，长长地垂过腰间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，是我一时嘴误。”谢怜笑笑，将他引到桌边坐下，“现在该叫你司运大人了，许久未见，都没来得及跟你道声贺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起这位前风师的经历也颇有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日皇城闹了洪灾，破庙倾塌，他是第一个惊醒的，带着所有人逃出去找了小舟跑路，结果逃到一半发现缺了人，其他乞丐都不敢下水，唯有他水性好，拖着瘸腿断臂独自游回去，把困在神像下面的爷孙俩救了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪水凶猛，他驮着一老一小游到堤岸，已是强弩之末，等岸上的人把爷孙俩拖上去，他便再也撑不住沉到了水里。几个乞丐看不过眼下去捞，好不容易捞上来时人已经没气儿了，瘫在堤边。一干人也不知能怎么救，只有刚被救起的爷孙俩过来了，小孩儿从脏兮兮的衣袋里摸出一颗药丸，说是乞讨时有高人给的神药，可以保命，就塞进他嘴里咽下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用道贺啦，哈哈哈，又不是什么要紧事儿。而且这次飞升，说到底还是靠运气，跟你们这些靠自己努力修炼飞升的神官来说，差太远了，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说飞升之道有二，一看实力二看运气，但真正入了上天庭的神官，绝大多都是走的前道，老老实实修炼渡劫，单凭运气好就碰上机缘，比如走路捡到秘籍或仙丹什么的，并非不可，只是实在可遇不可求，数百年也未见得能出一个这样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏偏师青玄碰到了，并且还真就重新飞升，又当了一回神官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碍于此事，上天庭有些新来的神官还对他颇有微词，虽然面上不说，背地里却不知传了多少难听话，谢怜自然也略有耳闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同是飞升，必然有其过人之处，论文武你可能比不过他们，但论气运，你可比他们强多了。”谢怜倒了杯茶给他，“来，喝口茶吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢太子殿下。”师青玄喝了一口，不知怎的又呛到，咳得面红耳赤差点儿喘不过气才停下，半天才接着说话，“我不是妄自菲薄，只不过觉得现在上天庭见到的都是生面孔，除你们几个之外也没什么熟人，所以有些怀念以前的日子，还能拉着明兄陪我到处去玩儿……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到这个人，师青玄的声音低了低，仰头又灌了一口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咳咳咳咳咳咳咳咳……”毫无意外又被呛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慢点慢点，怎么老呛着啊？”谢怜无奈，“别是水里有什么东西吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……咳咳，我没事。”师青玄喘了两口气，“就是最近运气差了点儿，走路平地摔，上山踩狗粪，吃饭噎一口喝水呛两下，都是常事啦，哈哈哈，习惯就好习惯就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜：“……”这还算差了点儿吗？都快成霉运了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“青玄，恕我多问一句。”谢怜隐约猜到几分，没忍住道，“你是不是把自己的气运借给谁了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然一个靠运气就能飞升的神官，怎么可能突然倒霉成这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄道：“额哈哈哈，那什么，应该是吧。”谢怜其实也是瞎蒙，毕竟气运这东西跟法力不一样，并非靠修炼就能增强的，每个人拥有的就那么多，给了别人自己就少了，所以一般没人愿意做这种傻事，上天庭也不允许神官之间随意出借气运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，作为掌管凡人气运的神官，更不允许将自己的气运借给凡人，否则当年师无渡哪还用得着寻人为弟弟换命，直接逼迫前任司运大人给师青玄改运便可，还省事儿得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你是借给了……”谢怜有一个大胆的猜测，“那位……黑水吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天花城跟他随口提过，说是黑水把欠他的巨款一次全还清了，当时他还纳闷黑水突然从哪儿来的钱，如今看来，十有八九就是因为这件事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额，这个嘛，呵呵呵。”师青玄扒了扒快被自己挠成鸡窝的长发，难得有些不好意思，“太子殿下你也太神了吧，什么都能猜到，厉害厉害，不愧是三界第一武神啊，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜：“……”这跟是不是三界第一武神有关系吗？？？“风……青玄，我不知道说得对不对，但还是想问一句。”谢怜道，“既然你都让他以为你死了，为何还要做这些事呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初师青玄稀里糊涂被喂了仙丹，整个身体都冒着金闪闪的灵光，随即便在乞丐们面前消失了，直接飞升到上天庭的神殿前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乞丐们只以为他是死后成仙，又愧疚又庆幸，就给他立了牌位天天拜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜的物事不对，但终归也是拜他这个神官，他听见后本该托个梦解释清楚，好让他们安心的，他却什么都没做，只是任他们以为自己死了，任他们对前来寻他的贺玄说，他已经死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……是，他知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些送东西来破庙的人，其实都是贺玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一直都知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是贺玄不愿让他知，他便默默地装作不知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这到底算什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同情？怜悯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是像每回做完那种事之后，留给他的……报酬？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄道：“太子殿下，其实这算两码事吧。他心里恨我，又下不了手杀我，感觉挺难受的，现在我自个儿死了，他知道后大概会很高兴，以后不用总惦记着生前的仇恨了，日子也能过得轻松些。”他顿了顿，继续道：“至于我……那时他没把我的命格换回去，如今我又飞升了，靠的还是他的气运，所以也没什么借不借的，我都不过是还给他而已。”“那你呢？”谢怜问，“黑水把你哥哥……那样，你不恨他吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄没说话，只是摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一开始知道他哥做的事，到后来得知全部真相，哥哥被杀，他被贺玄囚禁折磨，到后来断手断脚沦为乞丐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他茫然过，纠结过，愧疚过，绝望过，甚至想过要去死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他从始至终都没想过要恨贺玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恨一个因为自己而满门遭难不得好死的人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么恨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这要怎么恨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至不敢想象贺玄是如何在铜炉山炼化成绝，又如何装作无事待在仇人身边，待了数百年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况，这世上本就有些难以言明的感情，在他察觉之前便深埋于心，无法剜除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不恨他。”师青玄说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺家四口死了，他哥哥也死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄本就是死人，而他也死过一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再多的仇和怨，都该到此为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经很累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单是藏起自己那份见不得光的心思，他便已费尽力气，如今再也腾不出精力来恨一个人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以……就这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他欠贺玄的，以后一点一点地还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能几年十几年，也可能要还数百年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正贺玄是鬼，他是神官，往后的日子还很长，还多久都没关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要那人过得好便足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢怜看着他许久，不知是感慨还是唏嘘，轻声道：“青玄长大了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈，太子殿下，你怎么说这种老父亲才说的话啊，好像本风……咳，好像我以前很幼稚一样！而且我下凡当了几年凡人，说不定现在年纪比你还大呢！哎，太子殿下第一次飞升是几岁来着？我记得好像是十七吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了好了。”谢怜拍拍他的肩，起身道，“说这么久也该饿了，我刚做了几道菜，等端出来再边吃边说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什、什么？太子殿下你又做菜了？难怪刚才就闻到一股怪味儿……哎！太子殿下！等等！我刚在山下吃过才来的！那什么，我我我先走了！下回再来叨扰！再见！”&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">弄清风 12</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://example.com/posts/nqf12/" />
            <id>https://example.com/posts/nqf12/</id>
            <updated>2024-01-13T16:28:00&#43;08:00</updated>
            <published>2024-01-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>nobody</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">文/佳糖糖</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;师青玄溜得飞快，不过临走还是听谢怜给他留了句话，让他有空去看看黑水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看……贺玄？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;堂堂绝境鬼王，得了走路都能捡到钱的气运，自然是过得极好了，太子殿下为何要叫他去看？师青玄思来想去，感觉太子殿下也并非多管闲事之人，讲这话必然有他的道理，而且太子殿下待他向来温厚，总归不会害了他的，于是打定主意准备去一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑水鬼蜮的法力场极强，飞不过也游不得，别说凡人，即使是神官要进去也颇为艰难。师青玄从前经历过一回，深知其可怕之处，不敢敷衍应对，悄悄跑到鬼市淘了一具装过死人的棺材，怕里头死气不够重，路上还让好几只野鬼都进去躺过，确认无虞才启程去南海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为带着棺材行动不便，师青玄先乘商船走了一段，到黑水鬼蜮附近才下船坐到棺材里，划向那片黑漆漆的海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这地方跟它主人是一个德行，除了棺材之外，当真什么东西都往下吞，他拿罗盘想辨别方向，手一滑掉进水里就找不见了，拿水囊想装点儿水喝，手刚伸进去就有股吸力把他往下拽，吓得他赶紧丢了水囊缩回手，最后连划水的船桨也被吸沉了，师青玄完全没办法，索性盖上棺盖，老老实实躺在棺材里随它自个儿漂浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……快看！我捞到棺材了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“棺材就棺材，有什么了不起的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啧，棺材里的陪葬品可都是金银珠宝，比你捞的破箱子值钱多啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外头一阵嘈杂，间或还传来拍棺木的声响，终于把里面的人吵醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔。”师青玄浑身酸痛地睁开眼，才发觉自己居然在棺材里闷得睡着了，也不知现在过了多少天，挣扎着想坐起身，“啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额头狠狠磕上棺盖，师青玄痛得大叫，又眼冒金星地倒了回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哎？你听到声音没？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听到了听到了！里面有东西！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快撬开看是什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄还晕乎乎的，忽然眼前一片光亮，刺得他抬手挡住脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哇！会动的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么啊？感觉有点像人又有点像鬼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不对！我看这东西飘了好几天，是人早饿死了！”“是鬼是鬼！你看他浑身冒着鬼气，跟咱们是一样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄听他们七嘴八舌吵个不停，终于弄清楚眼下是什么状况——估计是他在水里漂荡太久，被黑水岛的小鬼们当成真棺材给捞回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……也好也好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过程如何不重要，能到达目的地就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咳咳、咳咳。”师青玄看这些小鬼对同类似乎没有恶意，索性将计就计，装成一只不小心误闯进来的鬼，“这是什么地方？你们也跟我一样是鬼吗？”“对啊对啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里是我们鬼王大人的地盘哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鬼王大人你知道吗？就是＇黑水沉舟＇，连血雨探花都打不过他！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没错，鬼王大人最厉害！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群小鬼叽叽喳喳吹得天花乱坠，饶是师青玄这种话唠都插不上话，只得装作惊讶地一直点头附和，心里暗暗祈祷他们的鬼王大人千万别突然出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过鬼王大人现在在闭关，你还见不到他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等他出来一定让你见识他的厉害！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄：“……”不敢不敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些小鬼常年待在黑水岛上，鲜少外出，对新来的师青玄显然是好奇多于防备，拉着他不停问东问西，没多久便熟络起来了，围着师青玄说要带他去吃好吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额……”师青玄有些犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然早已时过境迁，但他对这里毕竟有过一些不好的回忆，此次前来本也只想暗中看一看，谁成想竟变成了现在这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快来啊，保证好吃的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝对比你吃过的都好吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一起去嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好好，谢谢你们，我跟你们去就是了。”师青玄向来不擅拒绝人，尤其小鬼们看起来都只有五六岁的模样，除了脸色苍白毫无生气以外，与寻常孩童也并无不同，个个都满眼期许地拉着他手要走，让人根本无法拒绝，“别拉我走这么快，我要摔……啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄趴在枯草地里疼得眼前发黑，小鬼们围着他鼓掌嘲笑：“青玄哥哥好笨！走个路都摔跤！哈哈哈哈哈哈！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道贺玄这几天要闭关，他就先把气运收回来了，放着不用多浪费……还要被这群不到他腰高的小鬼们无情嘲笑！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄从地上爬起来，吐掉嘴里的枯草，边走边忍不住想起当年明兄一边跟他好一边又嫌弃他的样子，和这些小鬼简直如出一辙——不，反了，应该是这些小鬼像他，说不定还都是跟他学的呢……到了树林深处的小木屋，小鬼们便一哄而散，各自分工，有的去劈柴生火，有的去倒水煮茶，有的去切菜炒肉，看起来还挺像那么回事的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但师青玄毕竟见识过鬼市那些惊为天人的黑暗料理，有些不放心，于是趁小鬼们都忙着没人管他的时候，悄悄起身去厨房撩了帘子看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个鱼好像变绿了，还能吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能啊，发霉而已，煮一下就看不出来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，那这个虾呢？好像有点儿臭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洗洗就不臭了，没事，平时咱们不也这么吃吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”师青玄默默放下帘子退了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好不容易吃完一顿饭，虽不及太子殿下那种一吃就倒的地步，但师青玄也已是面如菜色，实在担心自己会当着小鬼们的面吐出来，拂了他们的好意，于是摸着肚子说吃撑了，想出去散步消消食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鬼们被他夸了一圈，高兴得不得了，蹦蹦跳跳又带他去到处逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“平常你们会给贺……鬼王大人做菜吗？”师青玄实在忍不住问，“他有没有跟你们说味道如何？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鬼王大人不用我们做啊，他自己会做菜，而且做得特别好吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯嗯，只有鬼王大人闭关或者不在这儿，我们才自己做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄会做菜？还做得很好吃？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄有点震惊，想当初他跟明兄来往了几百年，可从未见他下过厨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，那时他们都是法力高强的神官，除上天庭宴席不得不参加之外，平常也用不着吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前有个人被关在这里，鬼王大人也每天给他做饭的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过那个人好像不怎么喜欢吃，好几回从房间拿出来都没吃过的，鬼王大人也不给我们吃，就拿去直接倒掉了，又重新做别的送进去……青玄哥哥你怎么不走了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄愣在原地，半晌才回神：“额哈哈哈，没事，走吧走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“青玄哥哥，走这边！别往那边走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”师青玄转了方向，只是有些奇怪地朝那边看，“怎么不能走？那边有东西吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊，有一座墓。”看起来年岁稍大的小鬼说，“鬼王大人从不许人靠近的，我们也只是躲着偷偷看过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墓？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄心头一跳，想到贺玄死去的亲人，有些不知言语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且啊，青玄哥哥。”另一只小鬼凑过来，压低声音道，“你知道鬼王大人为什么不许人靠近吗？”师青玄当然知道，一时间回忆翻涌，略微失神，不自觉便顺着问了句为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为那里面住着鬼王的心上人哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……心上人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，大概是贺玄生前那位未婚妻吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄低下头，不知怎的心头冒出了几分苦涩。“鬼王大人经常坐那儿喝闷酒，他酒量特别好，喝很多很多才会醉，然后就低声念叨着心上人的名字，好像叫青什么的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真巧啊，那位姑娘的名字也有个青字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们都不知道是谁啦，只知道墓里面藏着两样东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，那必然是贺玄与他未婚妻的定情信物吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是什么是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是一条黑石手链和一把折扇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，我记得那把扇子刚带回来已经破得不能用了，鬼王大人花了很长时间才把它修好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有，扇面上写着一个字的，好像是念‘风’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄蓦地抬起头，睁大眼看着仍在说话的小鬼：“你说哪个字？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘风’啊。”小鬼以为他不识字，故作不耐地叹了口气，蹲在地上用树杈在泥地里飞快地写了几笔，“就是这个。简单吧，你看懂没有？喂！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊？哦，哦，我当然懂啦，哈哈哈哈！这又不是什么难字，你写太丑我才没看出来啦，哈哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼！是因为这块地不好写而已！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“青玄哥哥也写一个！不好看就不许走！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对！不许走！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鬼们许久未逮到人陪他们玩儿了，围着师青玄闹腾了大半天，直到夜深才肯回到木屋，一同挤在大通铺上歇息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜时分，堂堂前风师、如今的司运大人，鬼鬼祟祟溜出木屋，干了一件极其缺德的事——挖坟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果刚挖完，还没看一眼就被人抓包，掐着他后颈差点儿断了气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄猛地松手，师青玄重心不稳，一头栽进了坟坑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么东西硌着胸膛，他疼得闷哼，伸手把那东西拽出来看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，仿佛失了魂一般，愣愣地转向站在坟坑外，居高临下看着他的贺玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么会有……这个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄没回答，只是神色微微有些不自然：“上来再说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洪水来的时候我没顾上，等发现后已经找不到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我让你上来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且那时它早就坏了，被水一泡，即便是法器也撑不住……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话未说完，师青玄就被贺玄一手扣住衣襟，狠狠拽出了坟坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“躺这么久是没死够吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄的声音裹着怒火，凶得像是要杀了他。师青玄吓得顿时噤声，瞪大眼看着贺玄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可下一瞬，这个人却将他一把抱住，紧紧紧紧地搂进了怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛用尽力气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……师青玄。”贺玄哑声道，“我以为你，死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死在那汹涌的洪水里，死得悄无声息，连尸身都寻不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……咳咳，咳。”师青玄喘了口气，说的有些艰难，“我本来，就应该死了。只是被仙丹，救了一命，没死成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄咬着下唇：“我以为，你会高兴的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高兴？你真是……呵。”贺玄仿佛被气笑了，再开口时声音却在抖，“我高兴什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你那么恨我，知道我死了，自然应当高兴啊。”师青玄道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我恨你，我该恨你。”贺玄闭上眼，冰冷的液体终于自眼角滑下，沾湿了怀里人的肩，“你看到这些，还觉得我在恨你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄睁大双眼，微微握紧手中的风师扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会错认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是那把被他用了数百年之久，几经破折，最后又完好如初的风师扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道鬼王大人为什么不许人靠近吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为那里面住着鬼王的心上人哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他酒量特别好，喝很多才会醉，然后低声念叨心上人的名字，好像叫青什么的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扇子刚带回来已经破得不能用了，鬼王大人花了很长时间才把它修好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前有个人被关在这里，鬼王大人也每天给他做饭的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看到这些，还觉得我恨你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扇柄的尾端连着一条黑石手链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄仔细摸了摸，每颗珠子都只有指头大小，冰凉光滑，那材质似乎与他从前见过的珠宝首饰都不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么？”师青玄问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这蠢货真是又笨又不解风情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄收敛神色，脸在他肩上随便一抹，退开时又恢复了冷漠的模样：“你是不是在海里泡太久脑子进水了，怎么什么都要问。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”师青玄道，“额，是你那位，那位姑娘的遗……咳，东西吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚被人凶完一顿，又把这位冷酷的黑水鬼王给惹哭了——虽然他没当面看见，但毕竟还是挺丢人的事，生怕此时再说错话触了贺玄的霉头，于是小心翼翼地改了口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄皱眉：“什么姑娘？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额，就是你，以前的未，未……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄话没说完，看见贺玄已经脸都黑了，立马闭上了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我死之后才有的。”贺玄不耐地加重语气，“猜不到就算了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”师青玄缩了缩脖子，只好硬着头皮继续想。什么东西是死之后才有，对鬼而言又特别重要的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他忽然想到太子殿下常挂在脖子上的指环，听灵文说过，好像是血雨探花用自己的骨灰炼成的，作为定情信物赠与了太子殿下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不会吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可能吧？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会真是这个吧？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你到底要想多……算了。”贺玄终于失去耐心，“把手给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄还没动作，垂在身侧的左手已经被贺玄拉了过去，像是要给他戴上，但戴之前又顿了顿，虎口握在那手腕掐了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——疼！贺玄你干什么啊！使这么大劲儿！我手差点要断了！”师青玄嚷嚷了半天，结果看见贺玄脸上却是如释重负的表情，不禁愣住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恍惚记起那场梦里，贺玄发现他手断了腿也瘸了的时候，突然将他搂进怀里，在他肩上狠狠咬了一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分明是气极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气他没有照料好自己，也气自己没有保护好他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左腕上一片冰凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师青玄回神，看见贺玄在他面前低着头，将那串黑石手链戴在了他手上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传闻鬼界有一习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若一鬼选定了一人，便会将自己的骨灰托付到那人手里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此听其驱策，生死交付，永世唯此一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贺、贺玄，我知道你的意思，我懂的，那什么，额，我也是这个意思，但是这个东西是不是太贵重了，我怕万一弄丢或者打坏了，就……要不你还是自己收着吧，我没关系的，等以后有的是机会买别的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怕丢怕坏你就好好保管。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是万一我真的不小心，就那什么了，额，你又不是不知道我这人，没心没肺的，连风师扇都丢过好几回了，嗯，我绝对没有要拒绝的意思啦，只是有点担心……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺玄冷冷两字将他堵了回去，顺便将人拉过来，用力吻住那张废话连篇的嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们因恨结缘，又为恨分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然千帆过尽，回首望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那停在原地不肯离去的人，却仍是彼此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经沧海难为水，除却巫山不是云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取次花丛懒回顾，半缘修道半缘君。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本以为命该孤独终老，上天却偏要让他们重逢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一回，谁也不会再放手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【正文完。】&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/categories/%E5%BC%84%E6%B8%85%E9%A3%8E/" term="弄清风" label="弄清风" />
                            
                        
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://example.com/tags/%E5%8F%8C%E7%8E%84/" term="双玄" label="双玄" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>
